球迷再噓國歌 饒戈平：盡快立國歌法，是否追溯，看香港法律具體規定

香港足球代表隊昨晚在旺角大球場友賽老撾，最終在現場2029名球迷前，以4比0大勝對手。不過，現場開賽前奏起中國國歌時，有部分球迷立即發出噓聲及舉不文手勢，足總主席梁孔德今天回應《明報》查詢時表示，噓國歌行為是足總所不能控制，希望球迷自律。

梁孔德指，足總過往已就噓國歌行為作出多次呼籲，希望球迷自律。他亦表示，目前仍未知道在場亞洲足協監場人員的反應，及會否採取行動；也未知道若作出懲罰，是否會比起上次更加嚴重。至於港隊下周二（10日）迎戰馬來西亞的亞洲盃外圍賽，梁則指噓國歌行為是足總所不能控制，屆時亦不會採取措施阻止，再次呼籲球迷自律。

另一方面，全國港澳研究會副會長饒戈平接受電子傳媒訪問時表示，本港要盡快就《國歌法》本地立法，並指「在沒有立法以前，這些違法行為會被紀錄在案的。是不是要再被追溯，要看香港法律具體規定。」

另外，饒戈平亦反問，明知噓國歌違法而照做的行為是「對法律的尊重呢，還是破壞呢？」，呼籲港人反思是否要以「包容、縱容、姑且」的態度對待這些行為，而非依法辦理。

由CCTVB重點報導開始
劇本已經啟動

以後都閉門作賽啦，屌你老母死足總。

係場外算唔算犯法？

平時唔係叫人要包容、和諧咩？
做咩而家又唔包容

係咪全部拉晒？

都估到仆街中港共想立國歌法

留名睇人blame the victim 話噓支那歌比共匪有位入你

跟住中共仆街咩都做得出

噓自己都唔得

好驚，以後起国歌去廁所算

對付港豬 呢招萬試萬靈

下次播中國國歌扮肚痛大叫先

條撚樣講到咋人已經犯晒法咁

講堅o既, 呢樣係無可能禁/嚇到市民
10月1日我都舉過中指對住匪旗
就算係旺角大球場外都噓過，以後亦都會
就算你話告，都會有人前仆後繼咁做
共匪你咪天真喇，又要做雞又要攞貞節牌坊，柒出宇宙喇

追溯 又犯了明天的法

但佢而家法都未立
釋條毛咩？
欲加之罪

我好撚驚呀屌佢老味

成晚無著衫褲.....